minor
A. körül 
B. sarló 
C. nyílás, szájadék 
D. nyakszirt 
E. kisebb 
ANSWER: E
diaphysis
A. csöves csontok középdarabja 
B. lábközép 
C. külső 
D. koponya 
E. keresztcsonti 
ANSWER: A
inguinalis
A. szájadék, nyílás 
B. rövid 
C. benyomat 
D. lágyékhoz tartozó 
E. sajkaszerű, csónakszerű 
ANSWER: D
incisura
A. hónalj 
B. kúp alakú 
C. fekvő 
D. bemetszés 
E. hasadék, rés 
ANSWER: D
axilla
A. rostaszerű 
B. ajak 
C. hónalj 
D. nagy 
E. szagláshoz tartozó 
ANSWER: C
maximus
A. porc 
B. legnagyobb 
C. kar, felkar 
D. szeméremhez tartozó 
E. mellkasi 
ANSWER: B
inter
A. szárny alakú 
B. bemetszés 
C. rész 
D. között 
E. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
ANSWER: D
epicondylus
A. nyúlvány a condylus felett 
B. a test középvonalához 
C. izompólya, kötőszöveti lemez 
D. taraj, léc 
E. hátsó 
ANSWER: A
lentiformis
A. nyakszirthez tartozó 
B. oldalsó 
C. lencse alakú 
D. kéz 
E. sérv 
ANSWER: C
medialis
A. nyúlvány a condylus felett 
B. keresztcsonti 
C. tok 
D. csípő 
E. a test középvonalához 
ANSWER: E
os,
A. lábközép 
B. ossis csont 
C. függőleges 
D. szájadék, nyílás 
E. kis kampó 
ANSWER: B
pes
A. kéztő 
B. porc 
C. fésű, taréj 
D. kis domb 
E. láb 
ANSWER: E
perineum
A. gát 
B. háti, háthoz tartozó 
C. tér, terület 
D. korong 
E. kis kampó 
ANSWER: A
rostrum
A. sarló alakú 
B. csőr 
C. bokához tartozó 
D. kúp alakú 
E. levezető csatorna 
ANSWER: B
ligamentum
A. gáthoz tartozó 
B. járat 
C. szalag 
D. a törzshöz közelebb fekvő 
E. nyílás 
ANSWER: C
obliquus
A. orr 
B. körül 
C. ferde 
D. fej 
E. csúcs 
ANSWER: C
közelebb
A. gáthoz tartozó 
B. tér, terület 
C. távolabbi 
D. rekesz, válaszfal 
E. fekvő 
ANSWER: E
regio
A. felszín, arc 
B. gyökér 
C. alsó, lejjebb fekvő 
D. tájék 
E. homlokhoz tartozó 
ANSWER: D
orbicularis
A. test 
B. valami alatti 
C. kis üreg 
D. körül 
E. kör alakú, körkörös 
ANSWER: E
crus
A. tápláló 
B. koponya 
C. kéz 
D. nyílás 
E. lábszár, szár 
ANSWER: E
ovalis
A. szájpad 
B. lap, sík 
C. fül 
D. ovális, tojásdad 
E. kúp alakú 
ANSWER: D
alveolus
A. lábközép 
B. kör alakú, körkörös 
C. kicsi üreg, fogmeder 
D. koponyabeli, koponya felé eső 
E. fésű, taréj 
ANSWER: C
angulus
A. nyílás 
B. belső 
C. távolabbi 
D. szöglet 
E. kis üreg 
ANSWER: D
crista
A. ossis csont 
B. félhold alakú ízületi porc 
C. taraj, léc 
D. gödör 
E. csúcs 
ANSWER: C
lamina
A. nyílás 
B. fül 
C. lemez 
D. koponya 
E. közös 
ANSWER: C
collum
A. nyak 
B. külső 
C. felszín, arc 
D. sajkaszerű, csónakszerű 
E. járat 
ANSWER: A
lunatus
A. csőr 
B. csatorna 
C. tenyéri 
D. nyílás 
E. hold alakú 
ANSWER: E
impressio
A. benyomat 
B. közelítés 
C. fali 
D. szájpadhoz tartozó 
E. ossis csont 
ANSWER: A
frontalis
A. a test középvonalához 
B. nyúlvány a condylus felett 
C. rész 
D. izompólya, kötőszöveti lemez 
E. homlokhoz tartozó 
ANSWER: E
ethmoidalis
A. rostaszerű 
B. ív 
C. szél 
D. ajak 
E. keresztcsonti 
ANSWER: A
capsula
A. fej 
B. fal 
C. tok 
D. elülső 
E. rész 
ANSWER: C
cuneiformis
A. távolítás 
B. ék alakú 
C. hát 
D. felszín, arc 
E. orrhoz tartozó 
ANSWER: B
perforans
A. ablak 
B. nyelv 
C. átfúró 
D. kagyló 
E. kis kampó 
ANSWER: C
cerebellum
A. izompólya, kötőszöveti lemez 
B. kisagy 
C. függőleges 
D. ízület 
E. szeméremhez tartozó 
ANSWER: B
apertura
A. nyílás 
B. csőr 
C. rekesz, válaszfal 
D. hosszú 
E. ossis csont 
ANSWER: A
pterygoideus
A. szárny alakú 
B. ovális, tojásdad 
C. áll 
D. ujjperc 
E. érdes 
ANSWER: A
occiput
A. közös 
B. kis kampó 
C. valami alatti 
D. nyakszirt 
E. kör alakú, körkörös 
ANSWER: D
coxa
A. nyílás 
B. hasadék, rés 
C. hónaljhoz tartozó 
D. csípő 
E. ovális, tojásdad 
ANSWER: D
foramen
A. tápláló 
B. lencse 
C. kiemelkedés 
D. kúp alakú 
E. lyuk 
ANSWER: E
postrerior
A. boka 
B. nyílás 
C. orrhoz tartozó 
D. körül 
E. hátsó 
ANSWER: E
mentum
A. áll 
B. szegély, szél 
C. járat 
D. kúp alakú 
E. nagy 
ANSWER: A
falciformis
A. réteg 
B. csípő 
C. térd 
D. sarló alakú 
E. farki, test alsó vége felé eső 
ANSWER: D
asper
A. sajkaszerű, csónakszerű 
B. nyúlvány 
C. belső 
D. ív 
E. érdes 
ANSWER: E
ala
A. orsócsont 
B. szagláshoz tartozó 
C. szárny 
D. sérv 
E. hosszanti 
ANSWER: C
corpus
A. réteg 
B. test 
C. tápláló 
D. oldalsó 
E. borda 
ANSWER: B
paries
A. fal 
B. kis üreg 
C. a törzshöz közelebb fekvő 
D. mély 
E. izompólya, kötőszöveti lemez 
ANSWER: A
malleolus
A. horizontális, vízszintes 
B. könyök 
C. boka 
D. levezető csatorna 
E. nyak 
ANSWER: C
diameter
A. kis üreg 
B. átmérő 
C. szárny 
D. boka 
E. hát 
ANSWER: B
basis
A. alap, fenék 
B. szöglet 
C. csőr 
D. csonthártya 
E. porc 
ANSWER: A
cortex
A. a test feji vége felé eső 
B. áll 
C. kiemelkedés 
D. középvonalban fekvő 
E. réteg 
ANSWER: E
parvus
A. lábközép 
B. nyílás 
C. átfúró 
D. kicsi 
E. koponya 
ANSWER: D
brachium
A. horizontális, vízszintes 
B. átfúró 
C. kar, felkar 
D. kis üreg 
E. ág 
ANSWER: C
fissura
A. lábszár, szár 
B. függőleges 
C. ízület 
D. hasadék, rés 
E. hollócsőr-szerű 
ANSWER: D
communis
A. rész 
B. ovális, tojásdad 
C. tölcsér 
D. közös 
E. koponya 
ANSWER: D
extremitas
A. legkülső vég 
B. feszítés 
C. közelítés 
D. hónalj 
E. a test középvonalához 
ANSWER: A
internus
A. belső 
B. ajak 
C. homlokhoz tartozó 
D. rekesz, válaszfal 
E. elülső 
ANSWER: A
fovea
A. horizontális, vízszintes 
B. rész 
C. középső 
D. gödör 
E. átmérő 
ANSWER: D
concha
A. kagyló 
B. sajkaszerű, csónakszerű 
C. szemüreg 
D. bemetszés 
E. fali 
ANSWER: A
ramus
A. ideg 
B. porc 
C. ág 
D. csonthártya 
E. rövid 
ANSWER: C
hiatus
A. nyílás 
B. gát 
C. ovális, tojásdad 
D. érdes 
E. hát 
ANSWER: A
extensio
A. szegély, szél 
B. (praep.) előtt 
C. feszítés 
D. szél 
E. alkar 
ANSWER: C
orificium
A. fésű, taréj 
B. nyílás 
C. bemetszés 
D. nyílás, szájadék 
E. kör alakú, körkörös 
ANSWER: D
anterior
A. elülső 
B. rövid 
C. tér, terület 
D. csonthártya 
E. nyúlvány a condylus felett 
ANSWER: A
colliculus
A. tölcsér 
B. kis domb 
C. tájék 
D. nagy 
E. érdes 
ANSWER: B
labium
A. szagláshoz tartozó 
B. kisagy 
C. ajak 
D. szeméremhez tartozó 
E. csatorna 
ANSWER: C
porus
A. látáshoz tartozó 
B. réteg 
C. térd 
D. szárny alakú 
E. nyílás 
ANSWER: E
meniscus
A. érdes 
B. csatorna 
C. porc 
D. félhold alakú ízületi porc 
E. ujj 
ANSWER: D
protuberantia
A. kiemelkedés 
B. nyakszirthez tartozó 
C. szeméremhez tartozó 
D. kúp alakú 
E. árok, gödör 
ANSWER: A
orbita
A. függőleges 
B. hosszú 
C. szemüreg 
D. lemez 
E. fej 
ANSWER: C
abductio
A. távolabbi 
B. mell 
C. ív 
D. távolítás 
E. szájadék, nyílás 
ANSWER: D
longitudinalis
A. hosszanti 
B. fül 
C. nyílás 
D. alkar 
E. oris száj 
ANSWER: A
emissarium
A. áll 
B. elülső 
C. kis üreg 
D. levezető csatorna 
E. körül 
ANSWER: D
circumferentia
A. csöves csontok középdarabja 
B. kerület 
C. legnagyobb 
D. ék 
E. ovális, tojásdad 
ANSWER: B
cavum
A. csípő 
B. üreg 
C. körte alakú 
D. közelítés 
E. szagláshoz tartozó 
ANSWER: B
condylus
A. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
B. levezető csatorna 
C. ízület 
D. horizontális, vízszintes 
E. gyökér 
ANSWER: A
malleolaris
A. szegély, szél 
B. belső 
C. bokához tartozó 
D. lágyékhoz tartozó 
E. legnagyobb 
ANSWER: C
auris
A. has 
B. tájék 
C. fül 
D. lemez 
E. hajlítás 
ANSWER: C
cartilago
A. hosszanti 
B. csatorna 
C. ágyéki 
D. porc 
E. tölcsér 
ANSWER: D
rectus
A. lábszár, szár 
B. egyenes 
C. nagyagy 
D. kéztő 
E. nyelv 
ANSWER: B
genu
A. bokához tartozó 
B. fog 
C. szegély, szél 
D. térd 
E. között 
ANSWER: D
medius
A. középső 
B. lyuk 
C. has 
D. hát 
E. markolat 
ANSWER: A
manus
A. fésű, taréj 
B. kéz 
C. sarló 
D. ossis csont 
E. hólyag 
ANSWER: B
cervix
A. szembeállító 
B. nyúlvány 
C. nyak 
D. ovális, tojásdad 
E. kör alakú, körkörös 
ANSWER: C
fossa
A. kerület 
B. nyúlvány 
C. félhold alakú ízületi porc 
D. kis üreg 
E. árok, gödör 
ANSWER: E
fenestra
A. tájék 
B. porc 
C. külső 
D. rostaszerű 
E. ablak 
ANSWER: E
digitalis
A. szegély, szél 
B. sajkaszerű, csónakszerű 
C. ujjhoz tartozó 
D. alkar 
E. kagyló 
ANSWER: C
sacralis
A. keresztcsonti 
B. nyúlvány 
C. ék alakú 
D. lap, sík 
E. hold alakú 
ANSWER: A
ostium
A. szájadék, nyílás 
B. kagyló 
C. borda 
D. horizontális, vízszintes 
E. izom 
ANSWER: A
fascia
A. kéztő 
B. kéz 
C. legnagyobb 
D. izompólya, kötőszöveti lemez 
E. kicsi üreg, fogmeder 
ANSWER: D
caudalis
A. lemez 
B. farki, test alsó vége felé eső 
C. rövid 
D. kiemelkedés 
E. szárny alakú 
ANSWER: B
cranium
A. koponya 
B. legkülső vég 
C. kisebb 
D. ujjperc 
E. fésű, taréj 
ANSWER: A
bulla
A. kiemelkedés 
B. árok, gödör 
C. koponyabeli, koponya felé eső 
D. hajlítás 
E. hólyag 
ANSWER: E
arcus
A. orrhoz tartozó 
B. ujjperc 
C. kicsi üreg, fogmeder 
D. ív 
E. ujjhoz tartozó 
ANSWER: D
dens
A. (praep.) előtt 
B. feszítés 
C. fog 
D. kis üreg 
E. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
ANSWER: C
cuneus
A. ék 
B. borda 
C. hosszú 
D. orsócsonti 
E. legnagyobb 
ANSWER: A
axillaris
A. lágyékhoz tartozó 
B. lencse alakú 
C. hónaljhoz tartozó 
D. szájpad 
E. vonal 
ANSWER: C
opticus
A. horizontális, vízszintes 
B. látáshoz tartozó 
C. lágyékhoz tartozó 
D. lemez 
E. szárny alakú 
ANSWER: B
peri-
A. szalag 
B. tájék 
C. szárny 
D. körül 
E. távolabbi 
ANSWER: D
palatinus
A. árok, gödör 
B. szájpadhoz tartozó 
C. lencse 
D. izompólya, kötőszöveti lemez 
E. hólyag 
ANSWER: B
phalanx
A. medence 
B. hónaljhoz tartozó 
C. ujjperc 
D. áll 
E. fekvő 
ANSWER: C
magnus
A. nyílás, szájadék 
B. valami alatti 
C. lágyékhoz tartozó 
D. tölcsér 
E. nagy 
ANSWER: E
adductio
A. közelítés 
B. rész 
C. kis kampó 
D. szegély, szél 
E. érdes 
ANSWER: A
longus
A. távolabbi 
B. ág 
C. hosszú 
D. ovális, tojásdad 
E. hold alakú 
ANSWER: C
inferior
A. nyílás 
B. alsó, lejjebb fekvő 
C. szemüreg 
D. orsócsonti 
E. gát 
ANSWER: B
pars
A. sarló 
B. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
C. szél 
D. rész 
E. kisebb 
ANSWER: D
flexio
A. farki, test alsó vége felé eső 
B. vonal 
C. hajlítás 
D. has 
E. távolabbi 
ANSWER: C
cerebrum
A. nagyagy 
B. nyúlvány a condylus felett 
C. izom 
D. farok 
E. félhold alakú ízületi porc 
ANSWER: A
cauda
A. farok 
B. árok, gödör 
C. félhold alakú ízületi porc 
D. középvonalban fekvő 
E. tenyéri 
ANSWER: A
nasus
A. függőleges 
B. kézközép 
C. orr 
D. csípő 
E. nyúlvány a condylus felett 
ANSWER: C
opponens
A. rövid 
B. szembeállító 
C. körül 
D. boka 
E. kiemelkedés 
ANSWER: B
lumbalis
A. rostaszerű 
B. ágyéki 
C. sajkaszerű, csónakszerű 
D. feszítés 
E. ujjhoz tartozó 
ANSWER: B
palmaris
A. alkar 
B. sarló 
C. tenyéri 
D. árok, gödör 
E. boka 
ANSWER: C
radialis
A. ízület 
B. orsócsonti 
C. gáthoz tartozó 
D. körül 
E. térd 
ANSWER: B
navicularis
A. mell 
B. fésű, taréj 
C. közös 
D. sajkaszerű, csónakszerű 
E. fül 
ANSWER: D
bursa
A. tömlő, tasak 
B. körül 
C. szél 
D. hosszanti 
E. szembeállító 
ANSWER: A
pudendus
A. függőleges 
B. ék alakú 
C. rostaszerű 
D. szeméremhez tartozó 
E. gödör 
ANSWER: D
caput
A. fej 
B. szegély, szél 
C. nyílás 
D. nyak 
E. nyúlvány 
ANSWER: A
rostralis
A. orr 
B. távolítás 
C. legnagyobb 
D. a test feji vége felé eső 
E. boka 
ANSWER: D
perpendicularis
A. szájpad 
B. hónaljhoz tartozó 
C. tér, terület 
D. függőleges 
E. árok, gödör 
ANSWER: D
linea
A. kézközép 
B. szájpadhoz tartozó 
C. oris száj 
D. szemüreg 
E. vonal 
ANSWER: E
diaphragma
A. nyakszirthez tartozó 
B. rekesz, válaszfal 
C. kör alakú, körkörös 
D. hosszú 
E. a törzshöz közelebb fekvő 
ANSWER: B
apex
A. gáthoz tartozó 
B. félhold alakú ízületi porc 
C. csúcs 
D. ujjperc 
E. fal 
ANSWER: C
parietalis
A. lap, sík 
B. sajkaszerű, csónakszerű 
C. tápláló 
D. nyakszirt 
E. fali 
ANSWER: E
infundibulum
A. csípő 
B. sarló alakú 
C. fal 
D. elülső 
E. tölcsér 
ANSWER: E
circum
A. lábközép 
B. a test középvonalához 
C. nyílás 
D. körül 
E. csonthártya 
ANSWER: D
cranialis
A. koponyabeli, koponya felé eső 
B. orrhoz tartozó 
C. koponya 
D. korong 
E. ovális, tojásdad 
ANSWER: A
lingua
A. ferde 
B. hold alakú 
C. nyelv 
D. elülső 
E. ék 
ANSWER: C
horizontalis
A. ovális, tojásdad 
B. feszítés 
C. nyílás 
D. ízület 
E. horizontális, vízszintes 
ANSWER: E
cochlea
A. szegély, szél 
B. árok, gödör 
C. feszítés 
D. csiga 
E. gáthoz tartozó 
ANSWER: D
pectoralis
A. mellkasi 
B. csonthártya 
C. szájpadhoz tartozó 
D. lágyékhoz tartozó 
E. mély 
ANSWER: A
dorsum
A. hát 
B. alap, fenék 
C. jobboldali 
D. horizontális, vízszintes 
E. levezető csatorna 
ANSWER: A
margo
A. kisebb 
B. szél 
C. hólyag 
D. valami alatti 
E. gödör 
ANSWER: B
antebrachium
A. kis üreg 
B. alkar 
C. körül 
D. sarló 
E. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
ANSWER: B
ante
A. külső 
B. legkülső vég 
C. lencse 
D. (praep.) előtt 
E. ív 
ANSWER: D
dexter
A. kisagy 
B. jobboldali 
C. csonthártya 
D. test 
E. has 
ANSWER: B
meatus
A. járat 
B. feszítés 
C. hólyag 
D. orsócsont 
E. külső 
ANSWER: A
radius
A. orsócsont 
B. ujjperc 
C. benyomat 
D. árok, gödör 
E. korong 
ANSWER: A
pecten
A. körte alakú 
B. nyak 
C. ék alakú 
D. félhold alakú ízületi porc 
E. fésű, taréj 
ANSWER: E
conoideus
A. kúp alakú 
B. legkülső vég 
C. mell 
D. hosszanti 
E. taraj, léc 
ANSWER: A
pelvis
A. horizontális, vízszintes 
B. medence 
C. nagyagy 
D. csöves csontok középdarabja 
E. kisebb 
ANSWER: B
manubrium
A. markolat 
B. rostaszerű 
C. körte alakú 
D. csonthártya 
E. hónaljhoz tartozó 
ANSWER: A
falx
A. ujj 
B. oldalsó 
C. hasadék, rés 
D. gödör 
E. sarló 
ANSWER: E
nervus
A. fej 
B. taraj, léc 
C. gyökér 
D. ideg 
E. korong 
ANSWER: D
hernia
A. körül 
B. fog 
C. sérv 
D. mellkasi 
E. nagy 
ANSWER: C
proximalis
A. lábközép 
B. szél 
C. tér, terület 
D. fej 
E. a törzshöz közelebb fekvő 
ANSWER: E
palatum
A. szájpad 
B. köbös, kocka alakú 
C. mell 
D. rekesz, válaszfal 
E. szegély, szél 
ANSWER: A
hamulus
A. kis kampó 
B. kicsi 
C. tájék 
D. láb 
E. nyak 
ANSWER: A
metatarsus
A. tér, terület 
B. ajak 
C. szöglet 
D. rész 
E. lábközép 
ANSWER: E
planum
A. lap, sík 
B. ablak 
C. távolabbi 
D. lencse 
E. rövid 
ANSWER: A
canalis
A. csatorna 
B. a test középvonalához 
C. gát 
D. horizontális, vízszintes 
E. fésű, taréj 
ANSWER: A
cubitus
A. üreg 
B. tenyéri 
C. könyök 
D. fali 
E. medence 
ANSWER: C
metacarpus
A. köbös, kocka alakú 
B. kézközép 
C. nyúlvány a condylus felett 
D. feszítés 
E. rész 
ANSWER: B
biceps
A. kétfejű 
B. gáthoz tartozó 
C. tölcsér 
D. medence 
E. rostaszerű 
ANSWER: A
facies
A. lencse alakú 
B. kis kampó 
C. nagy 
D. felszín, arc 
E. hát 
ANSWER: D
musculus
A. korong 
B. izom 
C. szél 
D. réteg 
E. árok, gödör 
ANSWER: B
radix
A. közelítés 
B. szárny 
C. gyökér 
D. elülső 
E. homlokhoz tartozó 
ANSWER: C
nasalis
A. szájpadhoz tartozó 
B. orrhoz tartozó 
C. fog 
D. ferde 
E. külső 
ANSWER: B
eminentia
A. ujjhoz tartozó 
B. kiemelkedés 
C. csúcs 
D. tápláló 
E. boka 
ANSWER: B
limbus
A. ízület 
B. szegély, szél 
C. kicsi üreg, fogmeder 
D. ág 
E. tenyéri 
ANSWER: B
perinealis
A. orsócsont 
B. kis domb 
C. tömlő, tasak 
D. érdes 
E. gáthoz tartozó 
ANSWER: E
obturatorius
A. hónalj 
B. a test feji vége felé eső 
C. nagyobb 
D. körül 
E. fedőhöz tartozó 
ANSWER: E
occipitalis
A. sarló alakú 
B. szembeállító 
C. lyuk 
D. nyakszirthez tartozó 
E. kar, felkar 
ANSWER: D
digitus
A. ív 
B. szagláshoz tartozó 
C. (praep.) előtt 
D. ujj 
E. között 
ANSWER: D
lens
A. alkar 
B. lencse 
C. orrhoz tartozó 
D. ajak 
E. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
ANSWER: B
os,
A. csőr 
B. nyílás 
C. körül 
D. oris száj 
E. lábszár, szár 
ANSWER: D
piriformis
A. mell 
B. szöglet 
C. körte alakú 
D. szagláshoz tartozó 
E. rövid 
ANSWER: C
discus
A. korong 
B. mell 
C. szeméremhez tartozó 
D. ajak 
E. kúp alakú 
ANSWER: A
olfactorius
A. lap, sík 
B. csípő 
C. csonthártya 
D. szagláshoz tartozó 
E. nyelv 
ANSWER: D
carpus
A. kéztő 
B. hólyag 
C. tok 
D. porc 
E. kiemelkedés 
ANSWER: A
cavitas
A. kicsi üreg, fogmeder 
B. középső 
C. szél 
D. kis üreg 
E. kerület 
ANSWER: D
coracoideus
A. hollócsőr-szerű 
B. kör alakú, körkörös 
C. középső 
D. ferde 
E. boka 
ANSWER: A
abdomen
A. lap, sík 
B. körte alakú 
C. has 
D. alsó, lejjebb fekvő 
E. lyuk 
ANSWER: C
processus
A. ferde 
B. bokához tartozó 
C. lap, sík 
D. sérv 
E. nyúlvány 
ANSWER: E
pectus
A. közelítés 
B. ablak 
C. mell 
D. szegély, szél 
E. hold alakú 
ANSWER: C
profundus
A. csúcs 
B. mély 
C. ossis csont 
D. fül 
E. hasadék, rés 
ANSWER: B
cuboideus
A. markolat 
B. üreg 
C. szél 
D. köbös, kocka alakú 
E. szeméremhez tartozó 
ANSWER: D
lateralis
A. oldalsó 
B. belső 
C. távolítás 
D. közös 
E. nagy 
ANSWER: A
costa
A. lágyékhoz tartozó 
B. kéz 
C. szájadék, nyílás 
D. körte alakú 
E. borda 
ANSWER: E
cribrosus
A. rostaszerű 
B. lágyékhoz tartozó 
C. ízületi felszínt hordozó csontdudor 
D. körte alakú 
E. kiemelkedés 
ANSWER: A
area
A. kagyló 
B. vonal 
C. közelítés 
D. csiga 
E. tér, terület 
ANSWER: E
nutricius
A. kis kampó 
B. tápláló 
C. kézközép 
D. nyakszirthez tartozó 
E. borda 
ANSWER: B
medianus
A. orrhoz tartozó 
B. lágyékhoz tartozó 
C. középvonalban fekvő 
D. fésű, taréj 
E. láb 
ANSWER: C
periosteum
A. szemüreg 
B. átfúró 
C. kiemelkedés 
D. nyílás 
E. csonthártya 
ANSWER: E
infra
A. hónalj 
B. rekesz, válaszfal 
C. kétfejű 
D. valami alatti 
E. kiemelkedés 
ANSWER: D
externus
A. farki, test alsó vége felé eső 
B. külső 
C. tömlő, tasak 
D. kis domb 
E. mély 
ANSWER: B
major
A. izom 
B. kicsi üreg, fogmeder 
C. sarló alakú 
D. gyökér 
E. nagyobb 
ANSWER: E
brevis
A. hajlítás 
B. homlokhoz tartozó 
C. köbös, kocka alakú 
D. legnagyobb 
E. rövid 
ANSWER: E
distalis
A. könyök 
B. távolabbi 
C. függőleges 
D. rostaszerű 
E. csonthártya 
ANSWER: B
dorsalis
A. nagyobb 
B. nyakszirt 
C. háti, háthoz tartozó 
D. nyílás 
E. fej 
ANSWER: C
articulatio
A. hónalj 
B. nyúlvány 
C. feszítés 
D. nyakszirt 
E. ízület 
ANSWER: E